<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>ALUN.pro</title>
  
  <subtitle>Product Manager</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://alun.pro/"/>
  <updated>2018-08-03T08:42:10.204Z</updated>
  <id>http://alun.pro/</id>
  
  <author>
    <name>Aaron wu</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>在PMCAFF回答了一个关于交通的问题</title>
    <link href="http://alun.pro/2018/08/03/question-answer-about-traffic/"/>
    <id>http://alun.pro/2018/08/03/question-answer-about-traffic/</id>
    <published>2018-08-03T08:33:49.000Z</published>
    <updated>2018-08-03T08:42:10.204Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前在PMCAFF看到一个感兴趣的话题，对我来说的感兴趣也只是我对于我可能看到了这个问题的本质感到兴奋，也刚好早上一杯咖啡下肚，就码字答题了。</p><h3>原文的问题如下：</h3><h4>如何利用产品思维最大程度缓解目前严重制约中国互联网发展的西二旗早高峰堵车问题？</h4><p>目前百度新浪网易腾讯滴滴等一众互联网巨头所在的西二旗地区每日都会发生严重的堵车现象，如何在硬件条件基本保持不变的情况下，利用产品思维缓解该地区的早高峰拥堵问题</p><h3>我的回答如下：</h3><p>Sicilla说要按照产品思维来缓解这个问题，那我们先来看看问题的本质：</p><h4>问题的本质</h4><p>这个问题的现象来看是一个人流和物流的问题，但是背后的本质其实是聚集效应的问题，也就是产业集中效应带来的附带问题。<br>什么是聚集效应，就是指各种产业和经济活动在空间上集中产生的经济效果以及吸引经济活动向一定地区靠近的向心力，是导致城市形成和不断扩大的基本因素，一个著名的例子就是美国的硅谷，当夜也有你说的北京西二旗，还有我所在深圳的科技园。</p><p>产业的具体效应会带来以下的好处：</p><ul><li>帮助产业间知识的传播和共享；</li><li>帮助产业间的资源共享；</li><li>由于规模经济与范围经济效应带来的成本优势；</li><li>促进企业间分工与合作，提高生产效率；</li><li>享有区域与品牌优势；</li><li>产业聚集，是创新因素的聚集和竞争动力的放大；</li><li>产业聚集也方便政府进行统一调控和管理，所以政府也会牵头打造高新园区，吸引相关的顶尖企业进驻。</li></ul><p>当然也会带来以下的坏处：</p><ul><li>周边房价上涨，租金上涨；</li><li>交通拥堵（呈早上进去堵，晚上出去堵，其他时间段正常的现象）；</li><li>另外传统生产企业的聚集会加剧环境污染。</li></ul><p>所以就拥堵的本质来看，其实是产业的聚集效应产生的，那么其实如果要从根本解决问题，其实就要求政府在产业聚集地选址和建设过程中就要考虑园区发展起来后的一切问题，就拿深圳科技园来说，早年建设的时候道路狭窄，周边配套设施不健全，甚至一度听说早年是不允许餐饮企业进驻的荒谬制度，在科技园发展起来后才大刀阔斧的改造道路和餐饮环境，其实到现在所有在科技园工作的人都是很惧怕交通的，开车堵，地铁也堵。</p><h4>用户是谁？</h4><p>另外，交通拥堵是一种现象，但是交通拥堵痛的是处于拥堵中的人，而我们需要解决这些拥堵中的人的需求。</p><h4>用户的需求是什么？</h4><p>所以，分析完本质，我们来看用户的需求，用户是谁？当然是堵在路上的人啦，需求是什么？我们一层层往下看。<br>1、尽快到达目的地—公司，那么尽快到达目的地干什么？<br>—&gt;打卡，打卡干什么？<br>—&gt;不要迟到，迟到会怎么样？<br>—&gt;扣工资。<br>Ok，就第一个需求：迟到，我们能否区域打卡，就是到达某个区域内，默认员工已经打卡了，可以加上判断拥堵的因素。</p><p>2、同样是尽快到达目的地—公司，那么尽快到达目的地干什么？<br>—&gt;工作，为什么急着工作？<br>—&gt;有工作等待完成（好员工）,那么工作是否可以在路上解决？<br>—&gt;路上解决需要什么条件，除开司机（当然智能驾驶的技术成熟了倒是可以解决，但是目前还未成熟，不考虑）。<br>—&gt;需要一台电脑或者手机，需要能够工作的环境，需要能够工作的程序应用，需要能够链接工作环境的网络。<br>Ok，就第二个需求，在途工作，我们能否设计一个移动办公大巴，乘客可以有小型的独立空间进行办公？（这里大家可以继续脑洞）</p><p>3、尽快到达另一个目的：家，那么尽快到达家干什么？<br>—&gt;这里就多了，要休息、陪伴家人孩子、出去玩等等。<br>—&gt;陪伴家人和孩子的话有些人会把房子租在公司附近甚至买一套公司附近的房子。<br>Ok，休息和出去玩这个需求其实换个角度来看是否能够在园区内加强娱乐的建设？让员工下班后，可以在园区内的娱乐场所进行娱乐（但是如果娱乐业发展起来了，就变成了一个娱乐业的产业聚集，问题可能更严重哈哈哈哈哈）。</p><h4>可能的解决方案</h4><p>好了，我们从问题的本质，和用户是谁，以及需求和对应的解决方案都整理了一遍，总结一下：<br>本质：产业聚集效应导致的拥堵<br>用户：拥堵的上班组<br>需求：到公司打卡或者工作，回家<br>解决方案：政府在建设初期的时候考虑清楚，弹性上班，区域打卡，在途办公，周边租房买房，加强园区休闲娱乐。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;之前在PMCAFF看到一个感兴趣的话题，对我来说的感兴趣也只是我对于我可能看到了这个问题的本质感到兴奋，也刚好早上一杯咖啡下肚，就码字答题了。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;原文的问题如下：&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;如何利用产品思维最大程度缓解目前严重制约中国互联网发展的西二旗早高峰堵车问题？
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://alun.pro/tags/log/"/>
    
      <category term="PMCAFF" scheme="http://alun.pro/tags/PMCAFF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于转化率的思考</title>
    <link href="http://alun.pro/2018/08/03/Thinking-about-conversion-rate/"/>
    <id>http://alun.pro/2018/08/03/Thinking-about-conversion-rate/</id>
    <published>2018-08-03T07:08:41.000Z</published>
    <updated>2018-08-03T08:54:51.046Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.dribbble.com/users/130631/screenshots/4897952/kira_dribbble_1x.png" alt="Funnel" title="Funnel"></p><p>转化率这个概念之前一直停留在数据的乘除上面，所谓转化率就是下单用户除浏览用户。但是深入思考转化率这个事情，应该这样理解：被吸引来的用户（可能是存在浅层需求）的用户，通过一系列过程，最终决定购买的比例（或完成期望目标）。</p><p>那么这里不但要从下单这里思考，来的用户也要分析清楚到底你宣传的和用户实际的需求是否匹配？也就是说你在任何渠道宣传你的产品，是否明确了准确的场景和拥有目标客户的准确画像？那么针对目标客户刻画的钩子，上钩的用户自然到下一步的转化就会变高，即使大部分用户被排除在外了。而进来以后就是你如何服务好客户了，毕竟不想线下行业，线上用户的离开成本是很低的。那么服务好进来的客户就包含你能否在页面上解决用户关心的问题？你有什么其他优势让用户最终做决定？等等。若要深究这个过程，它将是一个比较复杂的漏斗模型，从客户开始从信息层面开始接触开始，用户在每个环节逐渐的流逝，最终最底部的为有效转化。</p><p>那么如何优化转化率这个过程，并最终得到比较好的转化率数据，虽然说不能只看数字，数字会让你迷失，但是我们最终要交付的还是这个数字，所以我们先从转化来看结果，而不是转化率。如何优化转化？这里有几个我的思路：</p><p>1、如果转化率本身是一个堆积起来的漏斗，由一层层搭建，那么减少层级是否能够降低每层的流逝增强转化？<br>比方说，客户购买要经历注册/登录，搜索，浏览，下单，支付等过程，那我们如果我们去掉其中的某个流程能否降低流失，当然这里不一定直接去掉大流程，可能是大流程下面的子流程，比如注册时需要用户设置头像或者其他无关信息等。</p><p>2、同样把转化率想象成一个层级的漏斗，那么如果颠倒顺序，能否带来不一样的效果？<br>还是上面那个例子，如果把登录/注册放到用户支付的时候呢？转化率是否会提高？</p><p>3、加大流量<br>这个就是常态化操作了，如果转化不高，那么加大流量必然会带来新的转化，但是转化率一定下降，毕竟浏览基数增大了，如果增大流量后相差巨大，那么就要赶快分析你的产品是否出了问题，或者流量是否精准（在哪个环节流失）</p><p>4、优化中间环节<br>挑选流失率最大的环节进行优化，哪个环节用户大量离开就分析哪个环节的问题，守住每个层级的用户。</p><p>5、流逝用户再营销<br>一些平台若能够掌握用户数据，可以使用客户服务能力挽回流逝的用户，这个要看具体成本具体分析了。</p><p>我们都希望追求高的转化率，其根本原因也是希望让每个到访的客户有所收获，如果用户浪费了时间空手而归，那么对我们来说那就是没有服务好用户，这个会导致企业走向灭亡。</p><p>说到这里，电商中网红的模式为什么带来超高转化率，如果分析网络每次发布新产品时，那个转化率可能是可怕的倒梯形，转化率相当高，这其中的主要原因就是网红的粉丝模式和预售模式。那么从转化率的第一层，到访的客户基本上就是存在强烈需求的客户，只要整个销售体验没有太大问题，除了断货，我想不到其他流失的可能。</p><p>而对于目前无论是跨境电商还是国内电商，其实也在尝粉丝经济的甜头，粉丝模式让用户粘性提高，甚至有的企业创造了更强大的良性闭环，如Iphone，这就不是粘性那么简单了，甚至用户都无法逃离。所以别说你的产品或者品牌没有粘性了，反思一下，你的用户的逃离成本是否为零？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.dribbble.com/users/130631/screenshots/4897952/kira_dribbble_1x.png&quot; alt=&quot;Funnel&quot; title=&quot;Funnel&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转化率这个概念之前一直
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://alun.pro/tags/log/"/>
    
      <category term="随记" scheme="http://alun.pro/tags/%E9%9A%8F%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不要陷入解决方案</title>
    <link href="http://alun.pro/2018/08/03/do-not-fall-into-solution/"/>
    <id>http://alun.pro/2018/08/03/do-not-fall-into-solution/</id>
    <published>2018-08-03T06:58:19.000Z</published>
    <updated>2018-08-03T06:59:06.765Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这篇文章用来告诫我自己，文章未完，有新的想法再更新。开车的时候，思考了这个问题：在做教育的时候总想着做一个很棒的解决方案，比如说移动式的教学工具：把智能平板的能力移植到手机端上，让教师有更好的数字化教学体验。但是这个想法一直在解决目前所遇到的产品问题，远一点来说是解决场景问题，深入思考，并没有解决或者携带教育这个事情所应该关注的重点，我们解决目前的产品所遇到的问题，提出解决方案，并沉迷于解决方案带来的变化。但是今天开车的时候，问了自己一个问题，你想那么完美的解决方案，解决问题之后，这个世界是否就会如你想象的那样完美？也就是说，你对整体是否有一个清晰或者想象的完整预期，而不是笼统的几句话，你想给你的孩子和这个世界的孩子们带来什么？是一个教学的工具吗？不是，她不是一个工具，工具只是验证或者辅助的工具。所以，抽离出来再想一下小型化设备这个事情，到底带来了什么，浅层面看，解决了教师使用产品的问题，深入呢？想到这里，我突然觉得，我其实对做这个事情后，未来的世界因为产品它会变的怎么样，完全没有想象，甚至连白日梦都没有发过，既然连画面都没有，那谈何创造？经常说自己需要情感支撑去做事情， 但是发现有时候自己并没有将情感具象化，而是只是停留在情感的发散阶段。所以到离开后再想象一下我脑海中的我孩子应该如何学习？我希望它是自发的，并且有孩子自行探索，教师辅助它的，并勇于提出她的问题，并得到寻找问题的自己的答案以及这个探索的过程的支持。Keyword： 自我探索，教师辅助，深刻认识本质，举一反三，获得知识而不是信息，找到兴趣，找到自我。知识其实是可以有框架的，任何知识其实习得其根本，并且拥有举一反三的能力，那对应分支的知识都能够很快掌握并且应用。这与应试教育并不矛盾，我认为应试教育应该拆分出来看，应试 与 教育。应试是一个检验手段，但是我们不能忘记了教育，大家把过多的经历放在了应试这里而忽略了教育。现在学校学习不是大量的知识，而是大量的信息。背诵，记忆，练习，题海战术，掌握的都是一些信息，一些通过百度或者谷歌就能够得到答案的信息，所以才会很多80 90后感叹，以前学校学到的东西到了社会都用不上。知识可以被考量，但是一旦几百万个人要同时考量知识那就比较难了，所以也理解应试教育的难处。但是这个我想象的场景，如果单单通过工具产品，如何实现？这个其实需要教师更多的精力和更强的能力，毕竟很多教师已经习惯了现有的工作模式和教学目标。所以也能理解现在为什么培训班、早教为什么那么横行霸道，就是做了学校做不到的事情，学校负责升学，培训班负责孩子真正有价值的能力的培养。所以有时候想，如果有能力的培训班发展成学校会怎么样？？是不是会倒逼学校转型？但是培训机构敢吗，有这个胆量承担孩子的升学问题吗？</p><p>—</p><p>所以先思考想要达到的正确目标，然后再来看，如果要达到我们的想象的场景，我们需要做什么？而且这些细节是否能够支撑我们想象的事情。能够探索的环境和支持：教学模式的颠覆和教学教具的丰富（包括环境，工具等等）有指导的验证自己的想法：支持指导可以是教师，也可以是获取基本信息的工具（AI语音等），对结果的验收（成熟的系统判断或者人为判断，可以是教师也可以是社会资源）形成自己独有的知识体系和经验：知识账本，数据化记录，视频记录，电子日志等等。这边文章是用来告诫我自己，未完待续，有机会或者有新的想法再补充吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这篇文章用来告诫我自己，文章未完，有新的想法再更新。
开车的时候，思考了这个问题：
在做教育的时候总想着做一个很棒的解决方案，比如说移动式的教学工具：把智能平板的能力移植到手机端上，让教师有更好的数字化教学体验。
但是这个想法一直在解决目前所遇到的产品问题，远一点来说是解决
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://alun.pro/tags/log/"/>
    
      <category term="随记" scheme="http://alun.pro/tags/%E9%9A%8F%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我似乎误解了“兴趣”</title>
    <link href="http://alun.pro/2018/08/03/misunderstood-interest/"/>
    <id>http://alun.pro/2018/08/03/misunderstood-interest/</id>
    <published>2018-08-03T06:54:56.000Z</published>
    <updated>2018-08-03T06:56:58.062Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当初在决定做教育行业的时候，携带的出发点是自己的感受或者是自己的困境。工作将近10年，回望过去似乎自己从未真正沉溺在心流的状态，除了在竞技的时候才会呈现，但是那个是压力下呈现的，不是自然状态。我将这种问题归之于我失败的受教育经历，我认为我被应试教育所绑架，以至于我没有在黄金年龄的时候去探索我真正的兴趣，从那时起，我就决定要投入教育这个事情，我不希望同样的事情发生在我的孩子身上，而我当初的着力点就是课堂教育。但是这一年多下来，我发现我似乎错了，不是教育这个事情错了，而是我对兴趣的定义错了。要澄清几个观念：1、 兴趣≠享受2、兴趣可能是与生俱来，但是兴趣是需要引导的3、在没深入接触之前，我们无法谈论兴趣（初次体验）—</p><h3>兴趣≠享受</h3><p>有些年轻人总会有这样的误解，很喜欢玩游戏，觉得游戏是兴趣，包括我当年都会认为我喜欢玩电脑，我就选择了计算机专业（我到现在都不知道这是对的还是错的），有些人喜欢旅游，觉得旅游是自己的兴趣，但是这些喜欢其实本质上是享受，游戏是通过低门槛+快速反馈的机制让人上瘾，而不是兴趣，而旅游是带有浪漫主义色彩的，单单喜欢旅游是不能发展为兴趣的。有人会反问，游戏高手或者职业玩家就是因为喜欢玩游戏而职业化的，是的，但是你知道职业玩家背后付出了什么吗？当你把兴趣变成工作的时候，这个时候才是真正考验你兴趣的时候。</p><h3>兴趣需要引导</h3><p>兴趣的确是需要引导的，我相信上帝赋予我们生命的背后是赋予我们任务的，而且不只是一个任务，而我认为这些任务按照个人的能力或者成功可能性会形成这样的排序列表，他是隐性的，你不知道的存在，比如：</p><ul><li>足球 90%</li><li>篮球 60%</li><li>音乐 50%</li><li>美术 20%</li><li>计算机 10%... ...这是隐藏列表，而天才或者成功人士正是开发了那最高占比的能力而变得无比成功，我们可以说是努力，但是背后也是运气的成分。（不要打我）所以，有的家长因为孩子小的时候一句歌声就认定了孩子唱歌的天赋，All in一点，但是却不知孩子的天赋是乒乓球。这个兴趣列表是隐藏的，所以上帝也是公平的，有人从小能够从最高占比的兴趣入手，有的，却等到70岁才发现这一切，甚至有的人终其一生都没有做列表上的事情。正因为清单是隐藏的，所以需要家长更多的观察和更多的引导，多观察生活中孩子的能力展现，并良性的引导孩子去多尝试。</li></ul><h3>在没深入接触之前，无法谈论兴趣</h3><p>上面说了隐藏的兴趣清单，但是探索清单的过程远不是报兴趣班，几节课就得出结论，孩子哭闹不愿意去，或者老师觉得孩子不行就觉得孩子可能在这方面没兴趣。例举一个我们成人的案例：学车，我们大部分人学车都是填鸭式学习，真正掌握开车是在自己上路之后，我相信很多人在学完之后或者学习过程中都会产生不喜欢开车的想法特别是在考试失败或者被教练骂之后，但是由于某种原因后面学会开车，老油条了，却很享受开车的感觉，每次超车，每次一把入库都觉得自己成了车手。所以，对一个孩子是否感兴趣这个事情，需要深入后我们才能判断。但是核心问题来了，如何让孩子深入？深入的第一步，就是初次体验。说一个我这周末带孩子游泳的经历，从一开始下水就展现了无比的乐趣，甚至要我放手，我相信我这是为孩子带来了游泳的很好的初次体验（虽然更多可能是玩水… ）。这也是很多孩子的天分被埋没的关键，有些孩子有数学天分，但是在第一堂数学课的时候因为一个简单的问题或者因为课堂环境的问题导致没有很好的初次体验，那么很有可能孩子就错失了这个机会窗口，甚至在孩子闹钟就种下了不喜欢数学的种子，这都是很可怕的。所以当我们让孩子有较好的初次体验时，我们才有机会深入的去探索孩子的兴趣和天分，我们才有依据去谈论兴趣。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;当初在决定做教育行业的时候，携带的出发点是自己的感受或者是自己的困境。
工作将近10年，回望过去似乎自己从未真正沉溺在心流的状态，除了在竞技的时候才会呈现，但是那个是压力下呈现的，不是自然状态。
我将这种问题归之于我失败的受教育经历，我认为我被应试教育所绑架，以至于我没有在
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://alun.pro/tags/log/"/>
    
      <category term="随记" scheme="http://alun.pro/tags/%E9%9A%8F%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于预期与当下-随记</title>
    <link href="http://alun.pro/2018/08/03/About-expectations-and-the-present/"/>
    <id>http://alun.pro/2018/08/03/About-expectations-and-the-present/</id>
    <published>2018-08-03T06:51:15.000Z</published>
    <updated>2018-08-03T06:52:34.839Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>开车的时候，思考了这个问题：</p><p>在做教育的时候总想着做一个很棒的解决方案，比如说移动式的教学工具：把智能平板的能力移植到手机端上，让教师有更好的数字化教学体验。</p><p>但是这个想法一直在解决目前所遇到的产品问题，远一点来说是解决场景问题，深入思考，并没有解决或者携带教育这个事情所应该关注的重点，我们解决目前的产品所遇到的问题，提出解决方案，并沉迷于解决方案带来的变化。</p><p>但是今天开车的时候，问了自己一个问题，你想那么完美的解决方案，解决问题之后，这个世界是否就会如你想象的那样完美？</p><p>也就是说，你对整体是否有一个清晰或者想象的完整预期，而不是笼统的几句话，你想给你的孩子和这个世界的孩子们带来什么？是一个教学的工具吗？不是，她不是一个工具，工具只是验证或者辅助的工具。</p><p>所以，抽离出来再想一下小型化设备这个事情，到底带来了什么，浅层面看，解决了教师使用产品的问题，深入呢？想到这里，我突然觉得，我其实对做这个事情后，未来的世界因为产品它会变的怎么样，完全没有想象，甚至连白日梦都没有发过，既然连画面都没有，那谈何创造？</p><p>经常说自己需要情感支撑去做事情， 但是发现有时候自己并没有将情感具象化，而是只是停留在情感的发散阶段。</p><p>所以到离开后再想象一下我脑海中的我孩子应该如何学习？</p><p>我希望它是自发的，并且有孩子自行探索，教师辅助它的，并勇于提出她的问题，并得到寻找问题的自己的答案以及这个探索的过程的支持。</p><p>Keyword： 自我探索，教师辅助，深刻认识本质，举一反三，获得知识而不是信息，找到兴趣，找到自我。</p><p>知识其实是可以有框架的，任何知识其实习得其根本，并且拥有举一反三的能力，那对应分支的知识都能够很快掌握并且应用。这与应试教育并不矛盾，我认为应试教育应该拆分出来看，应试 与 教育。应试是一个检验手段，但是我们不能忘记了教育，大家把过多的经历放在了应试这里而忽略了教育。</p><p>现在学校学习不是大量的知识，而是大量的信息。背诵，记忆，练习，题海战术，掌握的都是一些信息，一些通过百度或者谷歌就能够得到答案的信息，所以才会很多80 90后感叹，以前学校学到的东西到了社会都用不上。</p><p>知识可以被考量，但是一旦几百万个人要同时考量知识那就比较难了，所以也理解应试教育的难处。</p><p>但是这个我想象的场景，如果单单通过工具产品，如何实现？这个其实需要教师更多的精力和更强的能力，毕竟很多教师已经习惯了现有的工作模式和教学目标。所以也能理解现在为什么培训班、早教为什么那么横行霸道，就是做了学校做不到的事情，学校负责升学，培训班负责孩子真正有价值的能力的培养。所以有时候想，如果有能力的培训班发展成学校会怎么样？？是不是会倒逼学校转型？但是培训机构敢吗，有这个胆量承担孩子的升学问题吗？</p><p>所以先思考想要达到的正确目标，然后再来看，如果要达到我们的想象的场景，我们需要做什么？而且这些细节是否能够支撑我们想象的事情。</p><p>能够探索的环境和支持：教学模式的颠覆和教学教具的丰富（包括环境，工具等等）</p><p>有指导的验证自己的想法：支持指导可以是教师，也可以是获取基本信息的工具（AI语音等），对结果的验收（成熟的系统判断或者人为判断，可以是教师也可以是社会资源）</p><p>形成自己独有的知识体系和经验：知识账本，数据化记录，视频记录，电子日志等等。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;开车的时候，思考了这个问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在做教育的时候总想着做一个很棒的解决方案，比如说移动式的教学工具：把智能平板的能力移植到手机端上，让教师有更好的数字化教学体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这个想法一直在解决目前所遇到的产品问题，远一点来说是解决场景问题，深入思考，并没有
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://alun.pro/tags/log/"/>
    
      <category term="随记" scheme="http://alun.pro/tags/%E9%9A%8F%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>昨天的问题解决了</title>
    <link href="http://alun.pro/2018/08/03/problem-is-solved/"/>
    <id>http://alun.pro/2018/08/03/problem-is-solved/</id>
    <published>2018-08-03T03:25:13.000Z</published>
    <updated>2018-08-03T03:32:42.729Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天的问题解决了，大部分是代码的问题。</p><ul><li>网页icon的问题：在head文件下修改文件名即可，而且我生成了一个“Lun”的Icon，瞬间高大上了。</li><li>头像的问题：修改了绝对路径，也就是前面加个个反斜杠就好了，但是为什么主页可以其他页面不行的原因也不是特别清楚。</li><li>导航文字的问题也解决了，主要是配置文件里面要对应到主题的文字文件名称即可，因为对应不上的时候，默认拿了西班牙文的语言包。</li></ul><p>问题都解决了，看起来页面就很舒服了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;昨天的问题解决了，大部分是代码的问题。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;网页icon的问题：在head文件下修改文件名即可，而且我生成了一个“Lun”的Icon，瞬间高大上了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;头像的问题：修改了绝对路径，也就是前面加个个反斜杠就好了，但是为什么主页可以其他页面
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://alun.pro/tags/log/"/>
    
      <category term="hexo" scheme="http://alun.pro/tags/hexo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>就上一个日志的问题我似乎找到原因了</title>
    <link href="http://alun.pro/2018/08/02/findquestion/"/>
    <id>http://alun.pro/2018/08/02/findquestion/</id>
    <published>2018-08-02T11:36:47.000Z</published>
    <updated>2018-08-02T11:39:51.092Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2>有点激动</h2><p>就在几个小时之前提出的问题，似乎在一个个的解决，这种感觉很爽，爽到我很想解决了再回家，虽然现在七点多了。</p><p>导航问题找到了，也解决了。社交链接的问题也找到了，解决了。现在就剩下那个头像问题和icon问题，但是刚才在修改导航的时候发现了一点端倪，就是我修改了nav这个文件夹的导航，发现只有首页的部分发生了改变，切换到其他导航的时候，删除的导航还存在！这就证明这是分开的四个页面，那么如何将这四个页面统一关联起来呢？</p><p>留到明天再看看吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2&gt;有点激动&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;就在几个小时之前提出的问题，似乎在一个个的解决，这种感觉很爽，爽到我很想解决了再回家，虽然现在七点多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导航问题找到了，也解决了。
社交链接的问题也找到了，解决了。
现在就剩下那个头像问题和icon问题，但是刚才在修改导航的时候发
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://alun.pro/tags/log/"/>
    
      <category term="hexo" scheme="http://alun.pro/tags/hexo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hexo的第二天，遇到的问题</title>
    <link href="http://alun.pro/2018/08/02/hexo-sometrouble-day2/"/>
    <id>http://alun.pro/2018/08/02/hexo-sometrouble-day2/</id>
    <published>2018-08-02T09:38:52.000Z</published>
    <updated>2018-08-03T06:52:42.540Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2>有遇到问题了</h2><p>用的这个hexo主题真的很喜欢，并且找了一张自认为很好看的图片替换了上去，一切都让我感觉美美的，但是在编辑过程中缺遇到了几个问题。</p><h1>头像图片问题</h1><p>我跟换了头像，在主题的config下面修改了不行，跑到主目录下面的config下面新增avatar字段，并将图片配置上去，发现成功了，欣喜万分。但是却发现只有主页生效，切换到About页面或文章页面的时候，却看不到头像图片。纠结。</p><h1>About导航显示问题</h1><p>新增了About导航，但是在页面上却展示的Sobre（应该是西班牙文吧？），翻遍代码都不知道是什么原因，一开始以为是语言的问题，但是语言设置也没错啊。</p><h1>网页Icon显示问题</h1><p>修改了网页Icon的展示，但是却无法正确展示。</p><p>痛苦，感觉就像是一锅漂亮的粥，下去了三颗老鼠屎。</p><p>还有就是主页的社交信息也无法展示。这个也不知道是什么原因。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2&gt;有遇到问题了&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;用的这个hexo主题真的很喜欢，并且找了一张自认为很好看的图片替换了上去，一切都让我感觉美美的，但是在编辑过程中缺遇到了几个问题。&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;头像图片问题&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我跟换了头像，在主题的config下面修改了不行，跑到主目录下面
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://alun.pro/tags/log/"/>
    
      <category term="hexo" scheme="http://alun.pro/tags/hexo/"/>
    
      <category term="learning" scheme="http://alun.pro/tags/learning/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>捣鼓半天的第一篇GitHub日志</title>
    <link href="http://alun.pro/2018/08/01/First%20daily/"/>
    <id>http://alun.pro/2018/08/01/First daily/</id>
    <published>2018-08-01T10:44:02.000Z</published>
    <updated>2018-08-02T11:17:16.145Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>经过一天的奋斗，我又重新开了我的个人博客。从寻找合适的虚拟主机到在Google Blogger上创建，然后又看到GItHub+Hexo的自由个性化，我最终就选择了Github+Hexo+阿里云域名的方案来自建。</p><p>我没有太多的编程经验，但是我一直很艳羡那些能够自己动手创造代码的人，我觉得那是一个从想法到落地无缝的淋漓尽致的过程，也可能是我自己天分不足或者是懒，我尝试过Java，Python，但是最后都是无功而终，这可能就是所谓的初体验不好吧，我无法培养出自己代码的兴趣。</p><p>这次选择GItHub的方案也是出于对工程师的艳羡情怀，我想尝试一下这种极客的方式来创建博客，并通过markdown进行日志。我觉得一定会很Cool。</p><p>但是过程真的是曲折的，我从创建本地的Hexo服务开始到Clone到GItHub的过程遇到了各种问题，不断的百度去解决，真的很感谢那些愿意分享的人，一些很细枝末节的问题都有人把经验分享出来，我觉得这些人促进了互联网人才的发展，让更多的对互联网和代码感兴趣的人能够找到解决方案并坚持自己的学习。</p><p>经过几次删除重试，转换思路后，我的的各站终于创建了，并且绑定了我的个人域名：alun.pro 我认为是一个很Cool的域名。</p><p>这个博客，我希望我能坚持下去，我的确会遇到这种困境，我想写东西分享东西，但是微博？朋友圈？知乎？Pmcaff？他们都太零散了，而且在这些地方输出更多的是为了获得认可，所以导致很多内容我是为了别人而写，而不是为了自己而写，所以这次，我想为了自己而写。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;经过一天的奋斗，我又重新开了我的个人博客。从寻找合适的虚拟主机到在Google Blogger上创建，然后又看到GItHub+Hexo的自由个性化，我最终就选择了Github+Hexo+阿里云域名的方案来自建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有太多的编程经验，但是我一直很艳羡那些能够自
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="log" scheme="http://alun.pro/tags/log/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
